逃犯條例．反修例遊行】雷鼎鳴「科學估算」：只有2.1萬人遊行

民陣發起遊行反對修訂《逃犯條例》，當港島銅鑼灣和天后等多個地鐵站塞爆、附近維園和灣仔路面也擠滿人時，香港科技大學經濟系前主任雷鼎鳴稱，經他採用「科學方法估算遊行人數」，於下午3時10分，經過點算站所錄得的遊行人數是8510人；至下午3時45分，則有21,020人。

雷鼎鳴受香港發展中心委託，進行這次遊行人數估算。香港發展中心是由前特首董建華和前律政司長梁愛詩2019年成立。
香港發展中心下午發出新聞稿稱，會按實時取得的數據和影像資料，估算不同時段的遊行人數，由遊行開始直至遊行結束，每隔半小時公布最新數字，並於遊行結束後公布遊行人數總計。中心續稱，在遊行路線多處地方設立點算站，實時點算行經該站的遊行人數及遊行隊伍的密度，然後將所得數據，傳送給「點算中心」雷鼎鳴所帶領的團隊，作綜合統計。

科學方法估算遊行人數

wfc

返去科學叫雞用支付寶比錢啦 廢老

蓋世寶吊老母=$0.3

點樣科學？
咩機器
史上最強千里眼？
塊鏡片有冇抺乾淨？

根據本人科學方法估算
今日無人上街

on lun 9

蓋清ivy league 會點計🧐

條仆街含家產想話條街既唔係人 只係港豬有100萬隻到